一句講曬， Angular 定 React?

angular
react

利申： 皮已負

暫時淨係識express
其實有咩分別

等多一兩個月再出post吧, 可能到時兩樣都out咗, 有新嘢上場畀大家追捧都唔定!

願聞其詳

兩樣都學過下 覺得angular好煩好多野要記
React直觀好多

express搞 backend野， 有routing, on個server, 有 middleware果d.

angular同reactjs哩d搞frontend

講錯勿插得太大力

front-end vs back-end

無視左vue

web component

有冇人留意React licences問題
我唔係好明點樣引伸去侵權問題

React行既係Facebook自己起既License

大意就係有人Facebook覺得你唔順眼，佢可以隨時唔俾你用
你仲繼續用就係侵權

好似話唔可以用react黎整同facebook有競爭既野

大方向係ssr

用angular的都是垃圾

明明2個月前問多數人都推react

React

jQuery

原本個licences係facebook用黎保障自己
但有鬼佬覺得如果第時你舊野比facebook抄左,你就唔可以告facebook
同時會影響到其他大tech公司收購你自家product既意慾

angular 太大舊不了...個router又係唔好用...

Why not both?

利申：做緊laravel同vue既project

抄咩先，佢抄到我啲Source code咩
如果唔係，抄Idea不嬲都冇得告㗎啦

曲線求負皮

咁得正負皮兩個選擇，唯有犧牲一個

Btw, 上面 Angular 係講緊 Angular 4 唔係 AngularJS

React 轉返做 MIT license

千鳥定雷切勁？

剩係用過react,
唔識用
我整啲簡單Async 嘢
redux, store redux-saga, action, component, container
真係岸撚鳩
有冇高手教下我

螺旋丸勁d

有無巴打用緊以下呢幾樣黎整 app

React, Redux, Redux-Thunk, React-Router

分享個 git source 黎參考下

係公司做緊
用redux同redux-saga
其實真係好易用
呢d knowledge太淺而且感覺唔會維持到好耐

又唔係既，react, angular, vue 呢 d 好睇 folder structure 配合佢地 d syntax code 達到 reuse 效果，都有學問。

Btw, redux-thunk 唔係更好，更清晰 ?

好玄....唔明....

angular != angularJS

Angular同React無得比較,
一隻Framework一隻library你想比D咩
想要成套就用Angular,
想要自由分開自己砌就React

強調左好多次, Angular, React, Vue三隻無話特別有咩feature其他做唔到
純粹個人喜好問題

React, Vue一樣可以有typescript, webpack, cli, rxjs
Angular, Vue一樣有Redux
講速度唔係React專利, 因為React已經慢過Angular同Vue

吹到太淺

兩個architecture都唔同, 好視乎你做咩project
但大型project用angular應該容易maintain好多, 同埋個concept比較近似傳統既architecture

frontend野轉得好快
其實saga係一種design pattern 好耐已經有
而咁岩班巨頭/community既頂層睇中呢樣野覺得岩用 就發展一個咁既library
但呢樣野唔係必然
揀用邊個framework邊個library 會考慮好多因素 但我覺得最重要都係睇

睇project scale睇公司需要
所以討論用邊隻framework玩 都好depends on你本身個context

結論都係唔好太依賴一套framework
因為實在轉得太快
要學既 就應該學哂vue angular react等等等等 既背後所有concept

angular

我自己咁睇啦，學哂佢地背後既 concept，點黎同點解會咁，我就唔會啦，平時又翻工搵工轉工 Freelance 各樣，係香港做 it 狗亦唔會有多餘既時間比你，但係會 Keep 住學點樣用佢地，點樣用得方便先係最緊要，我覺得用得好佢地又唔等於要識哂佢地背後既野點黎，兩件事黎。用得好去幫助你做小 d 多餘野，呢個反而仲有價值過你走去睇點解會有呢樣野存在

再講，點樣去 Architecture 一個 project, 用 angular 又好， vue 又好，react 又好，最大既方便程度先係可緊要，呢三大佢地其實好強調出黎係可以 Reusable

Agger，好怕啲人直接比較Angular / React，講明React嘅全個frontend stack先有討論價值

係囉， 例如咁比: MEAN vs MERN stack

我先覺得公平.

巴打們所言甚是
不過我驚 MEAN vs MERN 會冇人入個 post

其實唔難

寫得好咪難

睇下咩叫好啦

Folder Structure，Package 既選擇，寫既 Es6 既質素... 好多樣

我最近都學緊，網上搵好多好多其他人寫既 demo，真係用好多時間去 filter 邊 d 似樣好多，如果巴打你都有既，我都想參考下，

我真心覺得難用到仆街,
我整啲簡單form submit 原來是要攪咁撚多嘢
仲要好撚多dependency問題
都未計webpack 啲仆街config(雖然唔關react事）

我用任何一隻languages 都冇react 咁撚麻煩
講就reusable
實際就re你老母

係！我寫得屎
大佬呀，promise+jquery 做到嘅嘢
佢攪到好似寫個ERP 咁撚麻煩
React 真係要個application 好大scale 先考慮用

不過手上有5個react project main...
慘！

係好慘下，React 好多 dependency，由其是有 react-xxx 或者 redux-xxx 行頭既 package，就咁睇 github d intro 做法又唔係話分別好大，睇三四個人地寫出黎放係 git 既 source，都已經有好唔同既寫法，一 d 就寫埋一齊，一 d 就好小小，有分 folder structure ，但唔夠完整，但我呢期不斷睇 大陸，台灣同埋外國 d source 再 group 出黎既，暫時有

Create-React-App (Eject Mode) + Redux + Redux-thunk + React-Router-Dom + Redux-Action + Redux-Promise-Middleware + Rxjs (Optional) + Axios

再配 Redux 既 Standard 既 Folder Structure，暫時咁我就覺得差唔多

有更好既可以再提出

巴打 新project 梗係可以考慮用create-react-app 啦
我比react玩左大半, 開頭以為react 可以加速develop
實際係寫完冇人識main,
React-xxx 啲library 一update 可以完全唔同寫法
暫時新web app 唔考慮react
可能試下angular或者vuejs 先
真係怕左react, 啱啱同事吃飯先借啲耳屌我做乜用react

Btw巴打用Rxjs 係超好 完全屌打redux-saga 真正reusable (Java,php,.net, go.......)
Axios 都係 用呢個個library 基本上可以bypass redux,saga

寫番啲係人睇嘅code 唔洗又 createstore, action redux-saga, reducer...諗起都想死

Overall 我覺得冇番咁上下熟js嘅code狗就咪用react

Redux-Thunk 其實好過 Redux-Saga ... 個可讀性真係高好多，簡潔一 d...

React 冇得用DOM, 又要data flow. 次次用都冇人識, 就算我識都浪費時間, function 全部都唔reusable, front-end component reuse 有幾可. 整個menuBar active url 反白都要props state props onclick callback 又要bind bind bind. Map 下個this callback 又要考慮this.

React + redux真係好難上手

上手其實唔難，知佢做緊乜，但係成個配套用得好，分得好，真係有 d 難度，莫講話下一手既人接到屌到仆街，寫得唔好自己隔左一段時間再睇番個進度都頭痕

I know that feel bro.jpg

其實個 folder structure 都可以重用，唔係剩係得 d code 重用

其實你唔feel comfortable 唔洗用咁多dependencies
react + redux + fetch api
已經夠洗，可以寫到好靚的code

識得分container and presentational component d code 已經reusable 幾倍

React好在自由度高
衰既係JS個世界午時花六時變

另外好多Dependencies唔係Facebook Host
啲Main Contributors唔玩就

今日既best practices聽日已經俾人恥笑
自己玩下還好

Hold大System用Vue或者Angular合理好多

巴打，有冇邊個guthub 值得參考一下?

番去搵d 俾你

你自己有無？

我睇佢library份doc咋
之前有個react-boilerplate 不過用呢個framework
可能之後仲煩

你想要咩類型？

整webapp, 有冇啲唔洗比redux-saga玩得咁慘嘅library 同埋最好有齊
React-router,saga,redux嘅template
我上github搵過, 不過大部份outdated.

boilerplate多到痴線

都同意你既
不過你表達緊同我差唔多
因為當你真係做到reusable 你都明左9成concept啦
唔想自爆
但我想講其實react可以做到mobile app同web app share 7成既code
淨低3成就係d systemrise同presenter既野

learning curve高 但超值得

redux-thunk + redux 阿

之前好多人都會反駁我React易學過Angular

React俾人感覺應該易啲
佢本身無嘜強調個standard
啲人亂砌都可以過

反而Angular set咗好多middleware
IT狗個個強迫症
自然kickstart要睇多好多

學 React 真係難，我係講緊學個好 structure, 唔係求其塞埋一齊 d code run 到就算，新手上路期間 Research 既時間反而仲多過落手試 syntax

redux-thunk <- 勁 x 3000 !!!! create ation, dispatch 正!!!!!
巧感動, 今日同同事成日改曬
多謝!

react 係 structure 難, library 太多 不過有solid concept [component, container ] 的話, 寫簡單webapp ok嘅,
建議各位巴絲睇下react-boilerplate 呢個 framework

react有得用react native寫埋app真心正

React 16 已經上線啦
IT 狗們準備好又再學多樣 structure 啦

angular 都有 nativescript

準確d黎講，佢licence有一段話，若果有一日你公司因侵權問題告Facebook既話，你就會即刻無咗用react既權利。

而家 under 番 MIT license

好同意上面

其實香港做野有幾何需要寫到咁，最重要係冇乜人識，人地重用緊其他又叫人main多舊完全唔同既野。。。

我用過好多frontend backend framework , frontend似上面咁講簡簡單單 jq已經好夠，好多時都係submit下form，display下data，backend做得好已經難得，仲花時間搞frontend framework真係人都癲，最緊要個project夠直觀，而唔係下下都要refer online doc or google

下下都咁直觀，就代表你個職位好易比人代替

自己局限咗自己
唔將眼光放遠啲

個個都咁諗 長遠堆code就難main到仆街

呢o的唔係叫人各有志咩?!
有人用jQuery已經有小確幸o既感覺; 有人要緊貼潮流用React/Angular/Vue/Aurelia呢o的先安樂,
我就好尊重有選擇權呢種自由喇。

以前寫web 一日就起到野睇
而家寫web 齋踢著個hello world 都搞成日

好多野都過份複雜化左

係囉, 除非工作上需要用到啲footprint大嘅libraries/frameworks(e.g. React, Angular), 否則自己整SPA或者Full-Stack web apps都會揀啲比較lightweight同真係啱projects用嘅develop囉! Prototyping方面, 用jQuery/Vue都已經夠殺啦!

仲有, 潮流興玩components, 但點structure(i.e. naming and placing)啲components都冇乜準則, 自己今日起個component-based project, 可能隔日已經睇唔明自己做乜9, 想像下如果要main人地嗰啲, 可能仲慘過落地獄! ()

我自己無乜點寫過frontend，但有睇過下react 同redux。無記錯既話，react係主要handle 啲html內容轉換，佢係計diff咁去換入面啲html。而redux最想解決data flow嘅問題。

舊式jquery等等既手法，會令到一個dom既改變有太多唔同既入口，可能某個function唔知點hit中又改DOM，某個位掂到又改，個application愈大就愈難main。

用store同action就係要拎到所有野都係unidirectional flow，所有interaction都經dispatch射個action上centralised reducer，再經reducer改Store value，個個engineer都跟住咁做，所有野都可以係store睇得曬啲change。

我個人好喜歡啲個concept，就算寫多少少野都值得。至於code base setup都係睇architect 或者senior功力。

有時啲人見到啲新野覺得太多concept唔學，太多唔識既結構又怕煩。其實好多野諗得通透既話係好多concept都可以reuse，因為做咩project都好，做到最後都好少玩code，而係玩結構。

香港太多programmer覺得做到就算，run 到就得，真係好令人失望。當然好多公司都死chur啲engine，搞到啲it dog無時間review自己既code都係一個好大問題。

利申：垃圾工程師

convention is over configuration

諗起React嗰邊

Ruby on Rails

React 個精髓係有大量ready to use compoents, 起web app 可以超快。 加埋react native 起 mobile app 簡直係無敵

React真係贏在個生態度，多人用，多現貨
但同時啲嘢都好易無人main
ongoing既project就睇路嗱喂

Angular可以用埋React既component
想用咩就用咩

我無乜點見過剩係寫下 jQuery, submit 下 form, get 下 api data, 會有 over 2x 3xK 一個月既公司 offer 咯

你咁講我都見過有人 React 入面用 Vue 啦

兩睇
有人覺得而家花咁多時間學同寫d出年就會變哂的frontend
投資回報率好似唔係好高

而其實好多時（特別係香港）用backend+Ajax+jquery都做到同樣的效果

如果只追求人工的話學SSH/. Net 投資回報率重好

多數用啲大路野ok 啦，特別功能就自已寫。

react 好在有埋native，有啲code 可以兩邊用，好似redux 可以用埋同一個code 噉，唔駛寫兩次。